知乎首席五毛: 支國「時日無多」

前段時間我比較急，為什麼？因為我這段時間在翻年鑑，翻價目表，中國的很多統計年鑑是81年才開始出版的，我挑了一些門類一年一年的看，看完之後心都涼了。

中國有太多的行業發展已經陷入了停滯和瓶頸，而且不是一年兩年，是許多年前就如此了，有些行業發展了沒幾年就陷入了吃財政飯的困境，有些行業甚至從方興未艾變為半死不活，整個過程也就是幾年時間，這甚至就不是什麼產業升級的問題，而是市場容量問題，有很多產業中國入局後就迅速飽和，就算產業升級成功，那也是在存量裡艱難的刨食吃，很多產業升級成功後並沒有如想像般帶來巨大利潤，而是在擠垮了全世界的同行後自己艱難的謀取一點點微薄的利潤，很多時候甚至保本都困難，為了繼續生存下去每年都要把僅有的一點利潤投入到研發中，但利潤率就是死活上不去。

這根本就不是產業升級問題，甚至也不是貿易規則問題，而是全球市場壓根就養不活那麼多的從業人員。

那個圓珠筆尖鋼的段子，是越來越讓人笑不出來。

全國范圍內整個製造行業和實體經濟的利潤都在成規模的縮水乃至枯竭，尋求財政補貼和貸款救援的行業越來越多，騙取補助的當然也有，但更多的企業每年是真的就指著那麼點財政補助給員工發工資，維持周轉。

還有一些行業不信命，拼命搞產業升級，做到了全球第一，最後的結果是除了擠垮了所有同行外一無所獲，自己的利潤率還上不去，形成一種“低利潤壟斷”的詭異局面。

為什麼那麼多資本蜂擁湧入互聯網和金融業，不是他們不願意投實體，也不單純是資本逐利，很多事情沒有那麼簡單，實際上很多投資方搞投資的時候不光看回報率，他們也要看其它因素，一些回報率雖然不高但是風險極低的實體他們是願意投的，而且商業關係很複雜，有些投資並不是衝著獲利來投，而是靠人情關係拉來的，什麼“資本只要有300%的利潤就敢踐踏一切法律”這類經文少念為妙，很多投資壓根就不是衝著利潤來的，而是讓現金流動起來，維持生產設施運轉，養人，有些設計單位甚至給施工單位墊資搞建設，一年到頭做事三個月，要賬大半年，實體的利潤在日益枯竭，資本進入實體越來越像是用愛發電，無處可去的資本只好蜂擁衝進金融和互聯網搏一把。

這還是經濟層面，中國進入瓶頸的東西太多了，自然資源其實相當不少，比如磷礦，說是全球性短缺，但其實國內儲量很大，但大多數開採價值不高，挖一噸虧一噸，國內企業去考察半天，結論是投資下來企業直接就沒了，整個亞洲最大的磷礦企業連續虧損10年，最後被母公司收購，勉強維持設備運行。畢竟有效經濟面積就那麼點，玩了命的開發，深挖，翻過來倒過去搞重複建設，這都是沒有辦法的辦法，那麼多的人要就業，要吃飯，有時候真的是種參讓人去挖。

人口上更是兩難局面，一方面中國相當一部分地區人口早已超載，以水定人的原則近乎於不可執行，另一方面老齡化越來越嚴重，人口增也不是，降也不是，進退維谷。

還有自然資源，一些水系的流量每年都在減少，另一些又日益反常的高，而很多水系看似規模不大，但都是周邊居民生計所繫。

翻了那麼多年鑑，是越翻越害怕，越翻越心涼，經濟還是會發展，但除了依靠產業升級新獲得的那三瓜兩棗外，其它的都是在存量上刨食吃。

我現在通過這些年鑑和價目表有一個隱隱約約的感覺，就是除了軍事力量外，我們現在手頭所有的，已經是我們能拿到的全部，即使產業升級也不過是增加一部分額外利潤，但是指望會出現什麼根本性的質變是不可能的，財政負擔是越來越大，很多東西不是效率問題，甚至也不是效益問題，而是容量問題，客觀限制越來越明顯。

一切都有個盡頭，很多東西是真的到頭了。

可能，也許，大概，我們的衰落週期將很快到來，很多事情再不解決，以後將再也沒有機會解決，很多事情再不處理，以後將再也沒有條件處理。不在衰落週期徹底降臨前留出足夠的緩衝空間，未來還能不能有中國的一席之地，不好說。所以不要再說什麼“時間在我”了，印度還覺得時間在它呢。時間是真的不夠了。

睇完之後知道左，廿年後應該可以支爆

20年又20年

最有可能支爆嘅時期已過

所以依家盡地一煲

外強中乾

應該唔使幾耐作者就會被消失，隔多幾個月就會俾人告尋釁滋事罪。

一切都有個盡頭，很多東西是真的到頭了。
蘇聯從70年代全盛期到90年代碎一地，也就20年不到。
美國從90年代的如日中天到如今這個吊樣，也就20年。
日本從80年代的1萬打一次車到全員吃齋念佛還不到15年。
英國是撐的最久的，30年。
歷史的變遷比我們想像的要快的多。
可能，也許，大概，我們的衰落週期將很快到來，很多事情再不解決，以後將再也沒有機會解決，很多事情再不處理，以後將再也沒有條件處理。
不在衰落週期徹底降臨前留出足夠的緩衝空間，未來還能不能有中國的一席之地，不好說。
所以不要再說什麼“時間在我”了，印度還覺得時間在它呢。
時間是真的不夠了。

條友係知乎出D咁既POST好快就會被DEL
知乎多五毛多撚到支那狗自己都頂唔順

篇野講既一早知
但佢忽略左兩點
1. 獨裁政權既無恥，為左保江山咩都做得出
2. 中国人係一個大飢荒死幾千萬人都唔敢反既可悲民族

好似吹風要係雜種任內搞掂台灣

回血劍呢樣野就係一大證明

支爆唔等於收皮，爆到變埃塞俄比亞，支共寶座都穩如喜瑪拉雅山。

佢話曬係首席五毛喎
入關學KOL

依啲吹風post太多喇，年年都有人講
近期咪

「2022北京冬奧結束，就是武統時機！」美國海軍戰院教授：想拆除台海未爆彈，不能只靠膝反射式的升高軍事對立

支爆個政府咪又係無事無幹
係啲平民餓死凍死，習仔繼續爽歪歪日日食女

笑死 阿姨我不想入關了

美帝到家陣都重係如日中天

會員編號：60434
會員名稱：黑警冷血林鄭殺港
註冊日期：2016年12月8日

【藍絲】
事蹟：恭喜柳俊江被捕
詳細來源：

【五毛】
事蹟：話判左刑手足係condom
詳細來源：

【紅底】
事蹟：嘲諷比黑警搞既學生妹，話佢個處冇左
詳細來源：

【起左右腳】
事蹟：大量分化留言整合：請問黑警冷血林鄭殺港(狗隻#60434)你屙尿嗰陣起左腳定右腳? - 分享自 LIHKG 討論區
詳細來源：

【五毛互含】
事蹟：同五毛6帽王何家成互含
詳細來源：

係可能嘅 但佢有效統治範圍嘅極限亦都差唔多埃塞俄比亞咁 最多加埋幾條交通要道 其餘地方由佢自生自滅

其實個個自媒體都係咁樣分析，但普通人睇到支共冇理由睇唔到，所以支共最近啲政策都係係咁自損，去防止支爆，例如搞鳩騰訊、螞蟻、樓價等等

就係要入關，盡地一煲，早死早超生

感謝分享支式潮文一篇

重點呢？

入關大計豈容質疑 支持雜總拉鳩呢條滅自己威風嘅叛徒

入關學咩黎？

美國係爆完一波又一波
90年代係IT
依家係tesla / spacex
個創新係一浪接一浪咁湧上來
真點唔明點解美國個創新能力咁強

知乎上年既名物
大意係極端民族主義，中國唔主動向外擴張打敗美國 = 遲早亡國
所以要盡快開戰
google search "入關學" 有介紹

首席入關KOL居然唱衰祖國偉大前程

太陽依舊升起呀

咁又係呀
反正人均年齡增長快成咁
死緊D人對佢地黎講岩哂

中共係有機會既，如果佢做得出一刀切殺曬啲冇經濟貢獻既老人家既話

印度還覺得時間在它呢

陰毛論 中國點解成日有病毒

世界一流既人才都去哂美國

支那跟本好大機會跌入中等收入陷阱

我唔會再信支爆架啦

成篇野無乜數據去論證
睇下就算啦

見到佢講美國就興
一戰後美國已經因地利躍升做世界強國 海軍實力世界頭三
二戰後美蘇直頭贏到開巷 仲有閒錢去做馬歇爾計劃
蘇聯爆煲同日本爆煲都係美國造成 相反美國至今仍然屹立不倒

睇完都唔知想講乜
實際例子就得一個

其實係好難爆破，操控式經濟
就算爆咗都可以架硬控制住資金，人，消息；令人睇落無爆，無恐慌咁就已經無爆破的連所反應

就算支國一個轉身返去60年代，共狗都唔見得會倒台啦，只會變成一個好撚大的北韓，支共最識操控人性，至於香港哩次就無可能置身事外啦。

舊時清皇帝覺得中國地大物博玩鎖國
佢就覺得要對外擴張 二戰後帝國主義一早玩完 最多玩邊界 你中國四面受敵仲有條島鏈 守得住都偷笑

鬥長命

同意
咁多人
點樣都係死

第二點係假，有好多人反抗，全部唔成功啫

在中國國家圖書館文津街老館裡，本書作者調閱了幾十本1990年代編修的地方誌，從中看到了以下記載：1958年4月18日，以「反共救國軍」總司令韓乙奴為首的200余名匪徒，脅迫群眾4000多人，率先在青海省循化縣發起武裝叛亂，隨之牧業區部分地區也出現了反革命武裝叛亂。這場叛亂歷經五年才得以平息。「從1958年4月到1962年3月，為期5年共進行大小戰鬥3639次（其中部隊作戰2811次，地方幹部和民兵作戰828次），斃敵1.6萬人，傷敵4876人，俘獲4.68萬人次，招降5.88萬人次。繳獲無座力炮4門、高射機槍4挺和其它大量武器。」1958年3月18日晚，甘肅省卓尼縣錄竹全區發生武裝叛，上迭區（今迭部縣）扎尕那、北山地區也相繼發生叛亂。1958年7月，雲南省在鶴慶、永勝、賓川三縣結合部的四角山發生土匪騷亂。1958年8月15日，甘肅省廣河、東鄉發生大規模的叛亂。「在馬國忠等人的策劃下，廣河、東鄉等縣相繼發生反革命武裝叛亂，他們呼喊反動口號、搗毀政府、殺害幹部、搶劫銀行、破壞公路及通信線路等。8月下旬，蘭州部隊在民兵的協助下，及時平叛，9月中旬叛亂平息。在平叛中，有擴大化問題。」1958年10月26日，雲南省祿勸縣大松樹新村煤礦發生了以李光榮為首的「中國人民起義軍」的反革命暴亂案。次日，暴亂首犯及骨幹均被民兵擒獲。28日，平叛工作組到達出事地點，共拘捕117人，大搞逼供信，打死24人，打傷致殘36人（致死7人），判刑50人。平叛有嚴重擴大化問題。1958年四川省榮昌縣破獲「歸根堂」、「乾元堂」、「萬全黨」等反動會道門的復辟活動。1958年雲南牟定縣有人對大躍進不滿，打死公安人員，攻打區公所。1958年廣東陽山縣發生暴亂。1958年廣東連南和連山兩縣的瑤族地區發生暴亂。1958年12月27日，雲南省金平縣崇崗公社老街管理區發生暴亂。1958年和1959年廣東翁源縣兩度發生暴亂。1958年廣西百色縣發生暴亂。1959年安徽岳西縣發生暴亂。1959年4月16，雲南省建水縣岔科公社白雲村發生暴亂。生產隊長李萬成被殺，奪走民兵槍支14支。4月26日平息。1959年青海省海西州發生部落叛亂。1959年湖北保康縣有人自稱皇帝，糾集200多農民企圖暴動。

習帝話最少做到2035喎
仲要等到幾時

唔講真係唔知

到佢哋規模大到我哋知嘅時候，已經會係太平天國級數

其實支那仲可以有大把財技去拖延自己嘅衰落，
只要美國為首果幾個國家唔同佢全面冷戰，
佢至少可以再玩20年

咩都係靠抄襲 點樣進步
自己進步唔到
咪唯有用啲手段令人地都進步唔到囉

鬥土豪地主就係想快速回血
但啲嘢邊有咁理想丫

即係英美西方文明=腐朽大明
支那=滿清蠻夷 暫時落後但有戰鬥力
支那當入關=主動出擊
先唔講戰鬥力由佢吹 真係未見過出生率低到咁 人口老化成咁嘅蠻夷囉

其實個重點都唔係支爆
支爆係平民死
政府無事
呢條友講支國時日無多係無錯
只係講緊班蟻民

只欠東風

全部都係58/59年。餓到仆街果幾年
口腔期民族，真係無飯食就會反枱

其實一直都有「治安事件」，直到8、90年代都支那都經常有人放炸彈、拎槍周圍射，連公安都冇面比
但之後支那入世貿，國際企業喺支那設廠，班流民有工開先少咗落嚟

冇野係恆久不衰

大部份都係少數民族

其實唔洗做啲咩唔投放資源養老就得，不斷批鬥話佢用曬年青時搵返黎嘅錢唔扺可憐，咁老年人口就自動消失，唔洗用錢養班無生‘’產力嘅人

我阿姨係大陸開鋼鐵廠，風山水起，香港買左兩層樓投資，現金full pay, 幾時支爆我真係睇唔到。

唔似會爆
但會慢慢衰弱
好似蘇聯咁，餓下餓下就餓到解體

難得係五毛既偉論，咪貼過來一齊研究下

再出多一兩次生化武器咪keep住贏

牆國講到美國再過十年就亡國咁款已經係家常便飯啦

北韓化已經夠
窮到咁上下，對香港個威脅就細好多

因為58 59年係開放咗可以講嘅年份?

论台湾问题(上):20年内，最好别去真的统一台湾

支那依家嚇其他國家係靠個勢
只要個增長動能冇左，個基本盤其實唔勁
始終太多落後區域

唔關事 人地64完咗 外力又幫唔到手 仲可以點 整多幾次未又係64翻版
得罪講句香港未64淨係國安法都頹到咁啦
好多地方都可以屌支那人唔敢反抗 但相比上黎香港人唔見得有幾勇

係美國放中國入WTO ，先幫中國解決左村落青年搵工問題
其實係美國幫中國續命到今日

Fake news 支那咁勁點會有事

有冇諗過炒樓走資而唔進一步投資落實業，已經係國家工業危機既先兆?

支爆近了，你們應當悔改

條友真心相信支共軍事好強大講到除左軍事，家陣好多嘢都做唔到落去

工業4.0先岩岩開始緊就話到樽頸位，好心中國人就面對現實啦，工業1.0 2.0都未玩得熟，就跟人學玩4.0，日日個個就諗住咩彎道超車，成個國家咪炒車炒到反肚加散架囉，機械化又未玩到精，自動化更加唔洗講，都唔好講電子化智能化，問題在於你連基礎都未玩好啊 懵撚

人地產業升級就創造財富，你既產業升級就創造貧窮

講到底成個國家想有救，真係同劉曉波講既一樣，比西方殖民三百年，唔洗走一代接一代既人，根本就無得救

北韓化係連香港都變埋，而且因為與世界為敵，到時抗議的武力鎮壓將會更強

靠偷技術，整到其他國家都冇得食
所以話支國比人排係自己攞來

自損都冇用本身就係空，班支那人又痴鳩線，比如深圳，係搞鳩樓市，但支那人一樣自己mark高個價當係樓價升左20%，但成交係歷史新低，外人唔知睇落以為升啊升啊，其實成個深圳都知仆曬街本先深圳樓市依兩三年已經冇咁旺，二手市場成交低，你政府再搞鳩一下佢，班支那人就更痴線

其實入關學係啱既
中國根本無得守
唯一希望就係不斷all in, 瘋狂進攻
一停低，美國個圍堵網起好，中國就跌返落乞食國家級數
係博進攻果時搶到既戰利品可以夠食一陣

右上

因為軍事一日未同人打，一日都未穿煲
商業競爭已經證明係收曬皮

講到尾就係制度問題
土壤肥沃，種乜都得
土地貧瘠，種乜都死

150年前香港只係農村，落到英國手唔洗10年已經現代化，除左日治時期，去到97年前香港都係不停變革，有份帶領世界，97年後只有一日比一日更差，唔好話向上流，唔跌已經好好

中國亦都一樣，除左中日戰爭時期，民國都係一年比一年好，落到中共手，大家都知咩結果

肥沃土壤落入庸人手，早晚都變貧瘠

3年又3年

好典型咁用「民族存亡」製造恐懼去煽動人去敵視美國。
合理化政府進入 例外狀況。

97後都係食緊老本
就算食大陸條水都係靠老本先有得食

咁我諗點都可以拖到2030嘅

篇文真心幾好笑，見佢寫好多嘢，識好多歷史，但2016年講香港「衰落」咗，台灣必定衰落，真係令成篇文都唔使再睇落去

2015既股災，接住共享經濟，PSP，租房，全部都係全國性咁爆，個個都死話無支爆佢地覺得大陸樓市唔爆，就唔係支爆

事實係爆左都唔會有幾多人肯岀黎直接同支共死過

就連自己個仔女打疫苗打死/半生不死，食大頭奶粉，都係話上訪，要個說法咁大把，我係中共都唔L驚你，繼續割你哋韭菜

連登仔又要打飛機

無成交既市場，鐘意叫幾高都得

沒事兒，中国咁強大，GDP繼續升升升，一定唔會支爆，絕對唔會亡黨亡国

美國今日仲係屌打全球咩20年

其實美國個圍堵已經起好，係疫情阻住左好多人視線姐
睇下日本呢幾個月既表態，歐盟為核心既德法態度就知

美國要搞死你自己都搞到，如同日本
美國要吹雞圍堵你，如同蘇聯

兩者分別係一個有機會復蘇，一個永不超生

無人同你做生意 你咪自己印銀紙囉
香港仲有5.6萬億留比你搶

胡溫嗰時都仲有可能慢慢衰弱
加速師所做既一切係將漫長既衰退期加快至幾年間發生

圍堵係慘過直接進攻
所謂早死早著，美國滅完日本德國，會扶返佢地起身，諗計幫佢地融入國際秩序

但係好似蘇聯咁係圍堵中內爆，美國係可以圍到蘇聯既技術落後西方幾代
成個國家最後會窮到PK，而且加入唔返國際秩序

人哋未同你打都知你輸硬，見你咁臭串咪得閒無事掌下你嘴囉，點知你就認真起鋼同叫人隻秋，起幾隻失敗設計又過氣既爛船就以為海軍第一

美國唔介入你都搞唔掂台日兩國啦人地航海打仗個時，支共連受精卵都未係

加速師係加速到冷戰姐，未入大直路既熱戰階段
亦都唔知最終會唔會入

啱
呢排三毛又加人工牙

糧票同布票既時代

其實我都有呢個感覺
美國幫你條件係大家做盟友同堅持民主體系
打嬴你係事實 幫你係睇你走向 所以當建設民主新中國一出
美國就將資金掟去中國 經濟火速上升

支國「時日無多」嘅原因係無主權在民

真深圳依幾個月成交歷史新低，但班友吹到升20%不如你如夠1000倍啦

十分認同，相信呢d文有政治目的

佢只係出名d，原因都唔關係唔係講入關學
自稱軍嫂所以係得男人既鍵政圓出名，乜都吹兩嘴但係無飯掂
同游b周庭個類差唔多，有d知名度但係見識唔出眾，代表唔到個度論政既高度

佢想講咩時日無多?

大大已經被侵拉左入科技競爭同軍事競爭上，連續3年支共都加大左軍事開支，同時間收緊所有科技企業入自己手上去控制集中發展

支共不嬲會係民族主義太熱嗰陣潑下冷水降溫

崩而不潰

信念來的

衰退一樣無事，習總軍權在手

算唔算墮入咗修昔底德陷阱

一邊係石油，一邊係匯率 唔知中國會係咩呢

北韓一樣無事
中國離臨界中點仲有大把路
起碼未有餓死人

ching 有reference
連燈之光

傻啦 死嘅只會係一班韭菜

自稱皇帝仲真係有隊人聽佢講嘢

好似支共宜家每年都有幾十萬單「群體性事件」（支那自己叫群體性事件，實質上至少係騷亂級數，定義係100人以上要出動武警平亂嘅事件，99人都唔會計落條數度）

香港人要支持啦

係。。。最開頭係猶太人、幾乎一流精英都集中係嗰度

北韓都成日同佢d人講「南韓嗰邊都捱緊餓」

6分37開始

係冇可能維持一個現今中國體量嘅北韓
北韓咁嘅規模都靠曬支那輸血 間唔中二五仔投靠下侵放風改革開放 先維持到
但而家已經冇人輸血俾支那 仲要咁大 難維繫咁多倍
60s以前嘅蘇聯係呢個輸血角色 咪餓死烏克蘭農民幫你支那搞工業 而家冇嚕 自己做大佬仲要輸血俾班第三世界契弟 唯有餓死自己人啦
咁餓死人都可以短期集中資源強兵嘅 不過就維持唔到太耐 所以樓主quote呢個五毛都好感嘆「冇時間了」 入關最緊要快 唔係韭菜都餓死咗嚕

我幾佩服中國D作者

你諗下, 佢研究左咁多, 咁緊係唔信政府, 覺得中共係做錯好多野, 好腐敗

但佢又唔講得喎, 只能用"地球食唔哂咁多中國人的生產力"黎做掩飾

佢講得咁清楚, 佢本人無可能唔係清醒的, 但佢比人知佢清醒佢就無好下場, 所以咪扮突然發現囉

如果更直白去講, 就係中國內部同時兩個矛盾問題, 生產力不足同產能過剩

生產力不足所以好多人好窮, 因為佢地無生產力, 即係無技術同知識仲有環境

產能過剩係計劃經濟之必然. 好多野生產係黨指揮企業, 咁做野點可能唔變成咁?

用個簡單例子, 好似話, 以前大陸劇其實好多人睇, 台灣都睇, 但今日所有資源為黨服務, 去拍抗日劇, 去拍抗疫劇, 咁樣, 都無人想睇, 但又一直拍, 咪典型的產能過剩囉 (因為生產雖然低但需求更低)

英國成百年係最勁 美國到而家都好撚勁喎

制度自信

2020將會係支那衰落嘅轉捩點，好多支那人都心水清
因為支那過去幾十年嘅經濟發展，靠嘅係同美國保持關係，加入美國為首嘅全球化經濟生產產業鏈
美支關係惡化之後，支那呢套模式將難以為繼
最恐怖嘅係，全世界同美國作對嘅國家，從來都無好下場，唔係變窮撚就係打仗

有敗登

利記都拎到英超
21世紀地球村都可以停擺
無嘢係無可能

但係近幾十年經濟好咗基本生存到落去，呢d反抗已經少好多啦，不過當然d小規模嘅官民衝突可能封鎖哂消息

支國
所以佢主張盡地一煲快啲打仗
贏左就唔使滅亡

好事
愈係戰爭經濟，日後就愈窮

未來重點可以睇生育率
睇下仲有冇新韮菜出現

衰退到香港人甩身已經夠喇
其他人理唔到咁多

好似買股票咁，你覺得會爆就繼續升，升到你覺得冇可能爆的時間就真係爆

加速主義好

其實同日本軍國主義崛起嘅背景差唔多

支國剩係識偷技術
要佢大規模生產啲工業品仲得
一要佢地自己諗有咩技術值得開發，有咩新方向可以帶頭就收晒皮
所以冇辦法創造出需求
只係靠美國人創造之後自己鬥平搶左美國人個市場

可以返返去60年代鎖國果套既
斷估點都可以頂多十年
睇下韓國/伊朗果啲肯唔肯幫手啦

講經咁講，咪即係產能過剩

幾年前開始成日有呢啲支爆文，到依加香港死咗都未支爆

係
但係日本同中國個民族性有差別
日本人講玉碎果陣，真係諗住部下死晒自己就切腹
支國就反美是工作，留美是生活
小粉紅冇犧牲既準備

橫睇掂睇，香港人個生活點都好過小粉紅多多聲啦

個問題係就算中國內部點爆都好，佢嘅力量仲係向外擴張緊，淨係呢一點都已經夠香港死就算佢爆到文革嗰時咁，香港都係走唔甩

好多on9 講乜鬼回血劍，斬自己回血只係慢性自殺，總體又唔會多到嘅

要斬一定要斬其他人先有用

要有自由先創到新

你連打個機 拍個劇 政府都諸多限制

一係企業搵到錢 就搵d野搞9你 迫你比股權政府變半公營

咁點會有熱情繼續創新

苦難行軍50年都唔算爆嫁

康雍乾都係擴張既

講真 而家支那真係經濟衰退都唔會爆

後金軍裝備係好過大明軍

老老豆豆 我寧願支共千秋萬世 試諗下無左支共管班山番湧晒出黎會點
不過問題係而家佢管撚埋我姐

港燦永遠都要做狗

左下應該擺泛民落去
最左擺老泛民 第二格擺新泛民

成篇野都好主觀下喎，有冇啲例子 數據？

飛機文

To be fair講句，山本五十六都有去美國留學
但係人哋軍國日本高層唔會成家外國藉囉

呢種情況 人類過萬年歷史只有一種解決方案
就係打仗

九十九年成大錯 稱王只合在秦州

望住d 武漢cls短片
蝗蟲過境
以為佢會爆
結果都冇

講鳩咩

首富都變地底泥

好快一世紀就來到, 然後中國每家每戶都請兩三個美國白人做家庭傭工, 力架就去種綿花

其實最大問題係，本身經濟衰退/泡沫爆破就係一個重新洗牌的過程。

其他國家係或多或少容許爆煲，然後等經濟重新洗牌。

但某國為左要 legitimate 自己執政個認受性，
將自己個政權認受性綁死左去個經濟體系入面，結果綁得愈死就愈難翻身。

日本係派自己國內既精英去西方學習
學成返黎改進自己國家
支國就...

佢越用得多回血劍正正就反映支共真係無錢，至少唔夠錢比佢地maintain而家奢華既生活（出入勞斯萊斯，餐餐XO茅台之類）

人一歎慣左係好難返到去回頭路，even條友以前真係窮撚每日瞓豬欄，發左住慣豪宅你叫佢瞓豬欄？

依家同以前好唔同
以前本身就窮
依家係試過有錢
重要被洗腦好勁
之後再衰落
果重落差好難令人接受

首席五毛

支那人講嘢要數據嘅咩

我仲諗住係美國見到牆國崛起會禁住佢，限制佢發展好似中國製造2025個計畫咁
中國又見到自己限制 芯片 5g等，要解除限制以及要成為世界第一大經濟體唯有挑起戰爭用硬實力去提升以及取替

就咁睇入關學都係班5毛係到吹奏牆國軍事強大，一拳打能死美國

佢哋好鐘意三體嗰啲黑暗森林論㗎

又乜能嘢黎

吹風文
“除了軍事力量外，我們現在手頭所有的，已經是我們能拿到的全部”
扮民族末路，為求自保要攻打鄰國，實為搶地搶資源
高級紅、大五毛仲喺國內唔會講反黨嘅野

即係咩弱肉強食，非我族類者誅
即係支國生存法則變成宇宙生存法則
詳情可以睇下ptt啲人嘅討論

咪玩啦...19幾年前支爆論已經講緊呢套野，non-sustainable講到今時今日仲sustain，我扑暈自己先，真係爆先叫醒我唔該

算唔算排外之後想整個人種金字塔出黎
睇多啲資料先

黑暗森林論：槍打出頭鳥，世界好似森林咁你永遠唔知敵人喺邊，一走出自己既掩體就會中人冷槍

三體：出自中二病小說，FF有個行星比3個太陽輪流中出用引力捕獲，入面既文明無限喺復興同崩壞之間輪迴

我驚爆個陣已經係2077年你屋企出面有蘑菇雲

風吹雞蛋殼，黨散人安樂
支那一定會被翠翠搞到亡黨亡國
輸乜都得

翠翠不嬲想稱帝

想說服黨內老鬼最好就係做到前人完全無做過既野

印度己經變咗新藍海（但係印度自己消化晒

我覺得咁樣輕視敵人唔太穩陣，狗共雖然頂尖技術試冇得同美國比，但呢幾年搏命造船，一年十幾廿隻咁下水，真係不容忽視。佢嘅目的唔使打贏美國，只要令到美國要付出重大代價已經可以令美國投鼠忌器

小學雞翠翠因為讀書少所以無畏無懼 和缺乏高瞻遠矚，成日妄想超英趕美，以為雄霸世界好容易，被讒臣聳恿幾句 就以為全世界都已被他踩在腳下

所以而家係度抽空香港, 準備打仗, 做土匪先係共狗強項, 搶完香港錢, 之後就打台灣、打緬甸、打南韓、打日本

深圳同上海, 一年走幾撚多錢去香港洗白佢, 真係唔清楚
密密洗, 死人都唔通關就知

好期待之後會有人出書爆佢啲仆街嘢

學美國當年咁打仗咪得囉

講咗支爆十年，依家乜事都冇

青海、雲南、甘肅、四川、廣東
而家都係駐軍地,共狗真係好驚

人都落後過人啦, 今時今日仲玩文字獄拉人坐監

佢地個4.0一野跳到話自己玩埋電腦模擬去人手化, 可能成個支那得一條咁既生產線

推佢地打科興咪得囉
所以支那依家先比18-59歲既人打，拉低個死亡率等班後生放心打
然後再比班廢老打

駛乜美國出手，幫日本，台灣，印仔加強軍力，中國四周都係敵人，非洲班友有錢先係兄弟，中國要維持一定要錢，軍隊又要錢，跟住人口老化，工廠外移....

苦難行軍都係sustain

支那嗰模式比較似Nazi

支共博命造船係美國樂見，你唔整佢先驚，唔夾到你去軍事競爭，點有借口收你皮，同埋海軍只要強化下自衛隊同沿海陸基，就已經夠收支共海軍皮

其實都反映左對手爆煲 自己先生存到
中美都等緊對方爆
美國負債已經太多
中國要有外需支持轉型

恆大：起樓爭人一屁股價，一話造車就咁就圈咗幾千億～ 你話係做車定還債？

即係過咗一百年之後就會成個國家上上下下死晒?

建議連登仔將呢篇文章睇3次，入面講既野不但係表面支那既發展命途，本身同仲係學生既你都息息相關。

如果你係結婚但未生仔既連登仔，你更加要諗諗，到底下一次輪換上黎既國家係邊個，而你想唔想你既下一代生存係果的人種既文化入面。

呢篇野講得非常非常中肯，佢無提出既係，支那人因為偷呃拐騙成性，國內無任何誘因去獎勵研發，另外由於基礎科學落後太多，政治上與先進國家為敵，所謂產業轉型最叻都只能夠做到華為5G咁，即係大陸入面係威係勢，輸出只能夠靠半賣半送。

人口問題講得輕描淡寫，但係其實係重點，國家本身產品由於政治貪污原因從來俾唔到人信心，消費力轉移至外國，中年消費生力軍被通漲樓價食晒，年輕一代消費大多數靠借貸提前消費，老一輩信共產黨除左坐食山崩蠶食國家財政之外無任何建樹（如黎青龍，袁國勇呢的有用老野） 。

講左咁多問題，你問我solutions？
香港年輕人趁你仲有得轉型既時候應該徹底放棄固有思維，哪怕係香港既金融地產都會係可預見嘅將來入面萎縮，依家上左位既中年人係唔會俾機會你地，要推翻依家既階級固化既突破點係科技上面，利用資本既無知同貪婪分佢地既餅仔。

利申：一個努力轉型既中坑

話爆都話左10幾年，個孫都出世

股票有佢淨值，只股價是兩個數，就算股價跌到0.1股票淨值都可以值100蚊。淨值同盈利才是反映實際情況。

講支爆個班人由青頭兒登仔變咗維園阿叔

迷你論壇講到依家都未爆

兒登班左翼玻璃心碎未？

條塊經濟區，無產階級政權一定係保條經濟區，棄塊經濟區
半列寧黨的國民黨始終唔識取舍，於是法幣破產了

呢個係費拉右派將姨學逆向發明的瓦房店學

支國咪派人去偷技術
偷完話係自己嘅

係架
不過軍事係硬實力嘅對決，冇花冇假
如果西方打輸，實在亦冇乜可以講

支爆未必會行爆炸路線
可能係慢慢圍堵圍到中國變成爛地

一戰定生死
早死早超生

你咁講，2030都可能未爆添
十年係國際歷史上好短

層次上差過日本德國好多
中國純粹係靠韮菜推屍

自大自卑，搞到日澳印越都極憎中國
同德國一樣，仲有解體先可以平息到亞太各國

你唔記得左佢地有無限既[代價]

我都好奇美國嚟緊會點樣解決政治正確既風氣。班左膠其實都係喺到扼殺緊創作自由同人才去做科技創新

滿清係勇武同軍事技術先進嘅內亞民族，所以先可以打敗費拉帝國大明
而家無論係武德、軍事技術、定民族剛性，點睇都係支那衰過美國

將蠻族豐饒同貧下中農偷換概念的阿Q精神，除非大洪水將9億小農滅絕乾淨，唔係無可能走向民族國家

法西斯日本德國係近代對西方文明最大嘅威脅
蘇聯次之
共慘支那再次之
西方文明嘅對手可謂一蟹不如一蟹

徐光啟講過明軍既弓箭火鎗好難打穿後金軍既盔甲，而佢地明軍既盔甲差到著咗等如無著